	<news>
	<item>
	  <date>17.10.2018</date>
	  <time>12:45</time>
      <title>В Воронеже запланировали посадку 8 тыс деревьев в 2019 и 2020 годах</title>
      <shortdescription>В рамках муниципальной программы «Охрана окружающей среды» в Воронеже в 2019 и 2020 годах высадят более 8 тыс. деревьев, следует из документов, опубликованных в пятницу, 16 ноября.</shortdescription>
      <description>В рамках муниципальной программы «Охрана окружающей среды» в Воронеже в 2019 и 2020 годах высадят более 8 тыс. деревьев, следует из документов, опубликованных в пятницу, 16 ноября. Общая площадь озелененных территорий в парках, садах, скверах и на бульварах в 2019 году составит 768 га, а в 2020-м ­– 774 га. За два года планируется также высадить более 30 тыс. кустарников. \n\n Программа «Охрана окружающей среды» реализуется с 2014 года. Ее цели – сохранение и восстановление зеленого фонда Воронежа, повышение эффективности системы мониторинга окружающей среды и системы обращения с отходами. У программы четыре основных направления: «Сохранение и развитие зеленого фонда города», «Мониторинг окружающей среды. Отдельные аспекты совершенствования системы обращения с отходами», «Экологическое просвещение и прочие мероприятия, направленные на охрану и оздоровление окружающей среды» и «Обеспечение проведения противоэпизоотических мероприятий». \n\n Ожидается, что за все время проведения программы, с 2014 по 2020 год, будет высажено более 35 тыс. деревьев, 158 тыс. кустарников, 4,8 га цветников. Деньги выделяются из областного и городского бюджетов, а также из внебюджетных источников. В 2019 году на реализацию программы планируется выделить 131,8 млн рублей, а в 2020-м ­– 132 млн рублей.</description>
      <croppedpicture>https://riavrn.ru/upload/preview/1/2/2/12259b16249d8cf0cda9ba078ab43c98.jpeg</croppedpicture>
      <picture>https://riavrn.ru/upload/preview/1/2/2/12259b16249d8cf0cda9ba078ab43c98.jpeg</picture>
    </item>
    <item>
	  <date>16.10.2018</date>
	  <time>20:18</time>
      <title>«Северный поток» возобновил работу в полном объеме</title>
      <shortdescription>В рамках муниципальной программы «Охрана окружающей среды» в Воронеже в 2019 и 2020 годах высадят более 8 тыс. деревьев, следует из документов, опубликованных в пятницу, 16 ноября.</shortdescription>
      <description>Этой ночью работа газопровода прерывалась на некоторое время из-за нарушений электроснабжения. По данным Gascade, причиной стал сбой в немецком Грайфсвальде, который произошел в шесть утра по московскому времени. \n\n В компании предприняли все меры по восстановлению транспортировки газа. \n\n"Северный поток" — газопровод, соединяющий Россию и Германию по дну Балтийского моря. Он построен в 2010-2012 годах, его мощность — 55 миллиардов кубометров газа в год. "Газпром" планирует проложить рядом второй газопровод — "Северный поток — 2". Работы по укладке труб уже начались, их планируется закончить к концу 2019 года.
      </description>
      <croppedpicture>https://cdn1.img.ria.ru/images/153300/36/1533003637.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://cdn1.img.ria.ru/images/153300/36/1533003637.jpg</picture>
    </item>
    <item>
	  <date>16.10.2018</date>
	  <time>13:15</time>
      <title>Игорь Пре­об­ра­жен­ский воз­гла­вил об­ще­ствен­ный со­вет по эко­ло­гии</title>
      <shortdescription>Заседание общественного экологического совета состоялось под председательством мэра Владимира Панова.
      </shortdescription>
      <description>    Заседание общественного экологического совета состоялось под председательством мэра Владимира Панова в городской администрации, сообщает пресс-служба администрации Нижнего Новгорода.

      В мероприятии приняли участие советник главы города Алексей Краснов, председатель общественного совета Игорь Преображенский и другие. 

      В ходе встречи участники обсудили регламент работы, положение о совете, определили максимальное количество членов совета — не более 15 человек. Кроме того, была согласована периодичность заседаний — не реже одного раза в месяц.

      Участникам совещания был представлен проект порядка придания уникальности природным объектам статуса особо охраняемых природных территорий местного значения. К таким объектам могут относиться рекреационные зоны, озелененные территории, водные объекты и отдельно стоящие особо ценные деревья.</description>
      <croppedpicture>http://www.vremyan.ru/_data/objects/0039/0270/icon.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://www.vremyan.ru/_data/objects/0039/0270/icon.jpg</picture>
    </item>
    </news>
    